元旦遊行理大生涉藏自製鐵蓮花鐵蒺藜一度還柙近2月 今裁定罪名不成立

#東區裁判法院第四庭
#崔美霞裁判官
#20200101灣仔 #裁決

👤任(19)

控罪：
(1)管有工具意圖作非法用途，於2020年1月1日灣仔修頓遊樂場外軒尼詩道，管有摺疊膠管裝上4口鐵釘
(2)管有物品意圖損壞財產，於同日同地，管有15個裝上鐵釘透明膠管

速報：罪名不成立。

屌你老母，黑警又濫捕

太好了

咁樣坐左兩個月

先前保釋條件:
今年元旦遊行，警方截查時拘捕多人。一名理工大學男學生涉因藏有自製鐵蓮花及自製鐵蒺藜，被控管有違禁武器及管有工具適合作非法用途兩罪。自1月3日提堂後還柙至今已近2個月，他今日在高等法院再申請保釋。法官李運騰聽取陳辭後批準被告保釋外出，但須每日到警署報到兩次。

19歲理大生被指於今年1月1日，在在灣仔莊士敦道修頓遊樂場管一個自製鐵蓮花及95個自製鐵蒺藜。

他獲準以現金擔保兩萬元，母親及學系教授各兩萬元人事擔保外出候訊，期間不可離港，交出所有旅遊證件，亦需住在報稱地址，不可接觸控方證人。被告亦須每日午飯及晚飯時間到警署報到，及要遵守晚9朝7宵禁令。

一陣實又有人出嚟話制裁近了

邊個還番個兩個月比人

好似似證明唔到佢書包係佢
個律師好勁
不過白白坐左兩個月

坐咗差唔多2個月冤獄
警甴俾假口供就冇後果
點都好等睇有人話好驚制裁

咁就無兩個月青春

#東區裁判法院第四庭
#崔美霞裁判官
#20200101灣仔 #裁決

👤任(19)

控罪
(1)管有工具意圖作非法用途，於2020年1月1日灣仔修頓遊樂場外軒尼詩道，管有摺疊膠管裝上4口鐵釘
(2)管有物品意圖損壞財產，於同日同地，管有15個裝上鐵釘透明膠管

已考慮所有證供及證據，不重述。
辯方案情節錄：……被告被拘捕時，沒有背包，而拘捕證人PW2指著現場背包，指屬被告，是他逃跑時卸下。此外，拘捕證人PW1曾認搜證物沒有使用手套，也沒有把證物放入防干擾證物袋。

被告作供，指案發日自己到現場當義工，被捕時正和義工摺文宣，沒有背囊。警察走近，手持警棍，有人逃跑，他遂跟著奔跑到軒尼詩道，聽有人喊「再跑開槍」便停下，被拘捕。警署內，證物證人PW4把背囊中物品放在桌上，證物證人PW3要求他解鎖手機、作勢打他，他受驚閃避，觸碰證物，留下指紋。

爭議議題
(1)P2背囊及內搜出物品是否被告管有
(2)證物P4上的被告指紋

🧷在議題(1)上，崔官指依賴PW1及2的證供。

📌PW1追截被告時曾與途人相撞，視線受阻未能清楚觀察被告；PW1觀察到PW2和被告糾纏時，已看不見被告身上有背囊，其證供對證明被告卸下背囊沒有幫助。

📌PW2指追捕被告時乃「望著背囊追」，在庭上指背囊拉鏈是自己追的目標。然而，他在庭上又確認案發時背囊套有防雨罩，供詞出現關鍵性的矛盾。

控方陳詞雖指防雨罩疑似拉鏈，但PW2在庭上指著證物拉鏈，確認就是他追的目標。截停被告前，PW2視線曾離開背囊5-10秒；他供稱也不覺得現場有其他背囊，但後透過影片，確定在場實有其他背囊。加之，證物背囊內沒有被告的個人物件，PW2在這議題上的證供不可依賴。

🧷就議題(2)，崔官質疑證人處理證物的程序，依賴PW3及4的證供。

📌PW3供稱自己和PW4於警署103室內看守被告，但作供時，不記得PW4在103室的何去何從，有違常理。他亦確認，證物未被放入防干擾證物袋，防止被干擾。

📌PW4指自己手穿背囊離開案發現場；PW5起初指自己見到PW4持背囊上警車，覆問時，卻稱不清楚是哪個同事。PW4指自己同時拿14樣證物上車，PW5卻不記得自己有在車內見到這些物品。

📌崔官同意警方正確地從證物上套取被告1個指模，但同時質疑眾多證物上只找到1個指模（及1項證物上只找到1個指模）。

📌崔官考慮被告證供，認為他雖確認參與不被反對的集會、文宣不犯法，但作出「人走他跟著走」的行為，有違常理。被告亦供稱自己在警署內被嚇、恐慌失平衡；然P3沒有再要求他解鎖手機，情節有內在不可能性。

崔官認為，在議題(2)上，被告不是可靠證人。但是即使法庭不接納被告證供，亦不代表被告有罪，因舉證責任全在控方。

==============

總結所有證據及分析，崔官認為控方未能舉證至毫無合理疑點，證明背囊及其中物品是被告管有，故此，
✅法庭裁定控罪(1)及(2)不成立。

✅被告無罪釋放。

所有證物充公。

咪就係

兩個月了 咁點？
咁就坐兩個月

Push

政治監

有少少錢賠⋯

原來求其拎個袋屈9人

都嗰少少

離撚曬譜，無啦啦坐左兩個月，大半年黎要去報道限制人身自由
無人需要負責，無美國賠左一千幾百萬

狗假口

唔認罪、唔講嘢.......真係幫到手

又係濫捕濫告冇後果

有釘膠管=鐵蓮花？

緊係啦

崔官一向正常

不當處理證物，PW3,4,5 係咪妨礙司法公正

公職人員行為失當

係咪好似話有補償金？

話制裁近了好過話一向正常.....

手足

咁的確仲有少數正常官⋯

又要被假博士狙擊了

補唔返冇左果啲面試見工嘅機會

比人屈坐兩個月

何俊堯 林子勤 林希維 甚至錢禮 徐綺薇 佢都屌過條友根本就係attention whore

佢算大命，俾個官話佢唔可靠，但個官又唔信控方，所以一係全程唔講野，一係等律師黎再錄，唔好亂講。

「人走他跟著走」點樣有違常理呀

藍屍不嬲追擊緊成個東區裁判法院

又係作證供 講到個背囊化咗灰都認得 但原來個背囊落咗雨冚都唔撚講得出 咁就白白被狗屈咗坐兩個月 不過點都係無後果

旅遊證件包唔包BNO?

好似幾舊水一日

辛苦晒你，手足

推

問正苦追討
大約會賠500蚊一日

崔官認為，在議題(2)上，被告不是可靠證人。但是即使法庭不接納被告證供，亦不代表被告有罪，因舉證責任全在控方

咁D 鐵蒺黎係邊個架呢...??

我唔想知呀~~

有但係少，同埋光陰依家嘢係幾多錢都賠唔番嘅

自製鐵蓮花無事

係好大命

我知
我意思係其實仲有官係講求法治
但有班人乜都話制裁近
對呢啲官其實唔公平

東區除左香官，全部都正常
緊係比人追擊

時間真係最珍貴 兩個月唔易過

而且警犬係全部唔出名用PW?

香官調咗去沙田

我想知道白坐左兩個月係咪錢都唔會賠，定係會有啲咩補償番

有錢

2個月.死仆街.
邊個黑警拉就告鳩佢啦